世衛首列「電玩成癮」為精神病

【打機有病？】世衛首列「電玩成癮」為精神病

世界衛生組織 (WHO) 今年年初決定把「電玩 (玩電子遊戲) 成癮 (gaming disorder)」列為精神病，並將通知各國政府將其納入醫療體系，有關規定將在當地時間本月19日生效。
WHO今年首次在《國際疾病分類標準 (ICD)》中加入「電玩成癮」。其症狀包括，無法控制地打電玩、越來越常將電玩置於其他生活興趣之前、即便有負面後果也持續或增加打電玩的時間等。確診患有「電玩成癮」者，是在個人、家庭、社會、教育、職業或其他重要功能領域已面臨重大傷害，且至少持續一年。如果症狀嚴重，確診前的觀察期也可縮短。
此外，「電玩成癮」不限於與電玩相關的健康問題，還包括身體活動不足、飲食不健康、視力或聽力問題、肌肉骨骼問題、睡眠不足以及社會心理功能問題等。
由於南韓打電動人數超多，南韓政府早已搶先WHO，在2016年將電玩遊戲規定為上癮物，像毒品與酒精一樣，將電玩成癮視為疾病進行管理。

source: